%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode
\documentclass[11pt,a4paper,twoside]{article}  % ten rozmiar działa na główny tekst
\renewcommand{\baselinestretch}{1.15}  % interlinia
\usepackage{amsmath}  % narzędzia do pisania równań
\usepackage{amsfonts}  % fonty matematyczne
\usepackage{graphicx}  % wstawianie obrazów
\usepackage{xcolor}  % kolorowanie tekstu
\usepackage[inner=3cm,outer=2cm, top=2.5cm, bottom=2.5cm]{geometry}  % marginesy
\usepackage{fontspec}  % wybór czcionki
\usepackage{indentfirst}  % wcięcie pierwszego pargrafu rozdziału
\usepackage{fancyhdr}  % zaawansowane nagłówki i stopki - symetryczna numeracja
\usepackage{enumitem}  % formatowanie list
\usepackage{titlesec}  % formatowanie nagłówków
\usepackage{caption}  % podpisy tabel
\usepackage[]{appendix}  % załączniki
\usepackage{listings}  % formatowanie kodu
\usepackage{flafter}  % wszystkie ruchome elementy mogą być tylko PO definicji (żeby najpierw je opisać w tekście)
\usepackage{float}  % sterowanie położeniem rysunków
\usepackage{url}  % rozwiązanie problemu z podkreślnikiem w adresach
\usepackage{nomencl}  % spis oznaczeń

\newenvironment{todo} {\color{magenta} \bfseries} {}  % formatuj notatki

\title{Projekt i wykonanie systemu awioniki\\do bezzałogowego śmigłowca zespolonego}
\author{Marek Sławomir Łukasiewicz}
\date{2020}

\setsansfont{Lato}
\setmainfont{Times New Roman}

% format nagłówków
\titleformat*{\section}{\fontsize{14pt}{16pt}\bfseries\sffamily}
\titleformat*{\subsection}{\fontsize{13pt}{15pt}\bfseries\sffamily}
\titleformat*{\subsubsection}{\fontsize{12pt}{13.8pt}\bfseries\sffamily}

\setlength{\parindent}{0.5cm}  % wcięcie akapitu
\setlength{\parskip}{0pt}  % odstęp między akapitami
\setlist{nosep, noitemsep}  % brak odstępu między punktami listy
\setlist[itemize,1]{leftmargin=1cm}  % wcięcie punktu listy
\renewcommand{\footnotesize}{\fontsize{9pt}{11pt}\selectfont}  % rozmiar przypisu dolnego
\captionsetup{justification=justified, singlelinecheck=false, font={footnotesize, sf}}  % formatowanie podpisów tabel i rysunków
\captionsetup[table]{name=Tabela}  % polska nazwa tabeli
\captionsetup[figure]{name=Rysunek}  % polska nazwa rysunku

\makenomenclature  % wymagane, żeby działał spis oznaczeń

\lstset{
	basicstyle=\ttfamily, columns=fullflexible, frame=none, breaklines=true,
	postbreak=\mbox{\textcolor{red}{$\hookrightarrow$}\space},
}  % formatowanie kodu

\begin{document}

\input{tytulowa.tex}

\newpage  % pozostaw pusty tył strony tytułowej

\pagestyle{fancy}  % zaawansowane ustawienia strony
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}  % usuń ozdobną linię na górze
\fancyfoot[LE,RO]{\thepage}  % numeracja stron na zewnątrz

\input{abstrakt_pl.tex}
\input{abstrakt_en.tex}

\input{oswiadczenie.tex}

\fontsize{11pt}{12.65pt}  % interlinia 1,15 wysokości (nie działa na główny tekst)

\renewcommand\contentsname{Spis treści}  % nagłówek spisu treści
{\sffamily\tableofcontents}  % wykorzystana czcionka bezszeryfowa, żeby nagłówki wyglądały tak jak w tekście

\newpage

% tutaj rozdziały
\input{wstep.tex}
\input{wymagania.tex}
\input{hardware.tex}
\input{software.tex}
\input{ewaluacja.tex}
\input{podsumowanie.tex}

\section{Bibliografia}

\renewcommand\refname{}
\vspace{-1cm}  % puste miejsce po nagłówku
\bibliographystyle{merlin}
\bibliography{mendeleycollection,manual}

\newpage

\section{Indeks}

\subsection{Wykaz symboli i skrótów}

\renewcommand\nomname{}
\vspace{-1cm}  % puste miejsce po nagłówku
\printnomenclature

\newpage

\subsection{Spis rysunków}

Wszystkie rysunki zostały opracowane przez autora pracy. Zdjęcia pochodzą ze zbiorów autora.
\renewcommand\listfigurename{}
\vspace{-1cm}  % puste miejsce po nagłówku
\listoffigures

\subsection{Spis tabel}

Wszystkie tabele zostały opracowane przez autora pracy.
\renewcommand\listtablename{}
\vspace{-1cm}  % puste miejsce po nagłówku
\listoftables

\subsection{Spis załączników}

\begin{enumerate}  % hskip ustawia tytuły nagłówków równo z tytułami tabel
	\item[A] \hskip 0.5cm Specyfikacja dialektu MAVLink ,,ARCHER''
	\item[B] \hskip 0.5cm Schemat elektryczny płytki zasilającej
	\item[C] \hskip 0.5cm Schemat elektryczny płytki głównej
	\item[D] \hskip 0.5cm Projekt obwodu drukowanego płytki zasilającej
	\item[E] \hskip 0.5cm Projekt obwodu drukowanego płytki głównej
\end{enumerate}

\newpage

\appendix
\addcontentsline{toc}{section}{Załączniki}
\input{zalacznik-mavlink.tex}

\end{document}